對應時局的中華經典名句 大埔區議會副主席 - 劉勇威

節錄

對應時局的中華經典名句
大埔區議會副主席 - 劉勇威

近日教育局向社會推廣「中華經典名句」，
。。。。。。
，今隨筆拈來一二以說明。

《詩經》：「靡不有初，鮮克有終。」—很多時有好的初心，但很少人能保持初心走到最後。勸戒大家不忘初心。

《論語》：「其身正，不令而行；其身不正。雖令不從。」—領導者言行能為表率，沒有法令也能教化百姓跟隨；若領導者其身不正，雙重標準，言行不一，即有法令也讓人難以跟從。

《孟子》：「民為貴，社稷次之，君為輕。」—百姓是最重要的，國家第二，領導者在當中最無足輕重。

《荀子》：「君者，舟也；庶人者，水也。水則載舟，水則覆舟。」—領導者是一艘船，百姓就是水；領導者讓百姓真誠支持才能維持施政，若與百姓為敵，必遭傾覆。

《左傳》：「棄人用犬，雖猛何為。」—有智力的人棄着不用而只去使喚智力不足的犬隻，雖勇猛又有何用？

《紅樓夢》：「一子出家，七祖升天」。—一人得勢，一眾庸碌無能輩隨之上位。

《南部新書》：「座主門生，沆瀣一氣。」—球員是你，球證也是你，龍門任搬，相互包庇。

《論衡》：「姦人外善內惡，色厲內荏，作為操止，像類賢行，以取升進，容媚於上。」—奸人表面善良心裏邪惡，外表嚴厲，內心虛弱，行動舉止扮作做好心，行好事，向上級獻媚以求升遷。

近日社會野獸橫行，
。。。。。
，早日能在社會上獨當一面。

劉勇威
大埔區議會副主席